4.4.4 (unreleased)
==================

* Ajout d'une requête mémorisée pour compter les cartes en retour par bureau.
  #8633 [Arles][François Raynaud]

4.4.3 (01/06/2017)
==================

* Correction de l'échec de création de procuration quand le prénom/nom du
  mandant ou mandataire en base de données comporte des lettres en minuscule.
  #8821 [atReal][Victor Grousset]
* Le contenu du champ *Origine 2* n'était pas récupéré dans les éditions
  de registre des procurations.
  #8823 [atReal][Jérémy Cerini]
* Suppression de la reqmo d'export préfecture. Elle est obsolète et l'export
  préfecture actuel a été implémenté de façon générique dans le menu
  *Traitement -> Préfecture.*
  #8827 [atReal][Victor Grousset]


4.4.2 (24/02/2017)
==================

* Correction de l'export INSEE pour la liste principale.
  #8709 [atReal][Nicolas Haye]


4.4.1 (20/02/2017)
==================

* Correction de l'export INSEE pour les listes complémentaires.
  #8705 [atReal][Nicolas Haye]


4.4.0 (15/12/2016)
==================

* Ajout d'une requête mémorisée pour compter les électeurs par bureau et par
  voie dans le cadre de redécoupage.
  #8628 [Arles][François Raynaud]
* Ajout d'une requête mémorisée pour avoir le nombre de procuration par bureau
  pour la date d'élection saisie en collectivité car l'édition statsprocuration
  dans le menu édition (listetotalprocuration.php) reprend toutes les procurations
  sans distinguer l'élection encours.
  #8627 [Arles][François Raynaud]
* Correction dans l'édition pdf electeurparvoie.pdf de l'affichage lorsqu'un des
  champs est null dans la requête de concaténation.
  #8626 [Arles][François Raynaud] 25/01/2016
* Mise à jour les pays étrangers avec leur nom court.
  #8554 [atReal][Nicolas HAYE]
* Correction de l'ajout d'une apostrophe dans le nouveau nom de voie lors de la
  fusion.
  #8560 [atReal][Nicolas HAYE]
* Correction du pdf des voies non découpées, seules les voies de la collectivité
  de l'utilisateur connecté sont affichées.
  #8561 [atReal][Nicolas HAYE]
* Correction des noms de communes afin que les exports INSEE soient valides.
  #8590 [atReal][Nicolas Haye]
* Amélioration : Ajout des échanges avec l'Insee pour les listes complémentaires.
  #8611 [atReal][Nicolas Haye]
* Amélioration :  Ajout du critère de recherche par date de naissance dans les
  listing des inscriptions, modifications et radiations.
  #8624 [atReal][Nicolas Haye]
* Correction : Un décalage de ligne été possible dans le cas où le nom de la commune
  contenait une apostrophe.
  #8625 [atReal][Nicolas Haye]

4.3.0 - 07/01/2015
------------------

* Ajout du correctif règlementaire pour la révision exceptionnelle du 01/12/2015
  [atReal][Florent MICHON]

4.3.0-rc1 - 07/01/2015
----------------------

* Modification de la date d'effet du mouvement IO 18 ANS 01/03 -> 22/03/2015 (L11-2)
  afin de respecter la circulaire préfectorale L11-2.
  [atReal][Nicolas HAYE]
* Ajout du champ code insee dans le formulaire des cantons, cela permet de l'exporter
  dans le csv d'export de la liste électorale pour la préfecture.
  [atReal][Nicolas HAYE]
* Annulation du recalcul automatique du bureau pour les mouvements de radiation #7739
  [atReal][Nicolas HAYE]
* Décalage du code-barres sur les cartes d'électeurs pour éviter qu'il cache le
  libellé du bureau. #7734 [atReal][Nicolas HAYE]
* Correction de l'ordonnancement des voies lors de l'affichage trié par code. #7733
  [atReal][Nicolas HAYE]

4.2.0-rc4 - 28/10/2014
----------------------

* Correction de l'alignement des colonnes dans l'export INSEE. #7712
  [atReal][Nicolas HAYE]

4.2.0-rc3 - 14/10/2014
----------------------

* Correction du code du lieu de naissance pour les pays étrangers,
  le code pays est maintenant completement affiché. #7712
  [atReal][Nicolas HAYE]

4.2.0-rc2 - 01/10/2014
----------------------

* Connexion à la base de données avant la récupération du login afin de
  permettre l'utilisation des fonctions de DB Pear dans cette dernière.
  [atReal][Nicolas HAYE]

* Correction du lien vers la bonne version de la documentation
  [atReal][Nicolas HAYE]

4.2.0-rc1 - 15/09/2014
----------------------

* Fonctionnalité : ajout d'un outils permettant la fusion des voies mal nommées,
  les mouvements et électeurs sont modifiés et replacés sur la bonne voie.
  Ticket #7213. [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : La pagination avec la liste des pages dans un menu déroulant, dans
  les tableaux de recherche d'électeurs lors d'une modification ou suppression
  ne concervait pas les critères de recherche. Ticket #7613.
  [atReal][Nicolas HAYE]

* Ajout de tests fonctionnels automatisés, afin d'éviter des régressions  fonctionnelles lors des évolutions et correctifs ultérieurs : XXX À COMPLÉTER XXX.
* Mise à jour de la documentation.

4.1.2 - XX/XX/XXXX
------------------
* fonctionnalite : reqmo stats par sexe sur centrevote, mairieeurope, procuration
                   stats electeur en mairie europe et centre de vote
		   ces requetes ont pour objet de controler les listes electorales (transfert csv)
		   [francois raynaud - arles]

* Réglementaire : Changement de libellé du widget du centre de vote.  Ticket #7517.
  [atReal][Nicolas HAYE]

4.1.1 - 14/05/2014
------------------

* Réglementaire : Ajout de la nationalité dans les attestations électeurs des
  listes Européenne et Municipale Européenne.  Ticket #7502.
  [atReal][Nicolas HAYE]

* Mise à jour de la version du framework openMairie en 4.1.11 (diverses
  corrections de bugs n'impactant pas le fonctionnel de l'application).
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Erreur de base de données lors de l'édition des cartes
  électorales ou dans le paramétrage des mouvements. Ticket #7493.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : La nouvelle requête mémorisée 'stat_electeur_sexe' ne
  fonctionnait pas en mode multi. Le filtre sur la collectivité était
  manquant. Ticket #7494. [atReal][Florent MICHON]


4.1.0 - 17/04/2014
------------------

* Correctif : lors de l'export dématérialisé préfecture l'affichage de l'adresse
  de résidence est corrigé. #7480  [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : la modification de canton d'un bureau est maintenant répercuté
  dans le paramétrage du jury d'assise. #7471 [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : Ne pas éditer de carte d'électeur pour les modifications
  sans changement de bureau. Ticket #7029. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Correction du bug lors de la validation du traitement j-5 sur IE. #7452
  [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : Correction du bug d'actualisation de la collectivité séléctionnée
  dans le tableau de bord en mode multi. #7478 [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : lieste.reqmo.inc : erreur si on decoche ville donc
  changement de l ordre des champs #7476 [francois raynaud][arles]

* Amélioration : ajout d une requete memorisée statistiques electeurs par sexe
  qui permet un controle liste. #7475 [francois raynaud][arles]

* Correctif : Le traitement des mentions n'appliquait pas sur les listes
  d'émargement les procurations portant sur au moins un électeur d'une
  liste complémentaire. Ticket #7384. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Sur la dernière page de la liste d'émargement, le libellé de
  la liste était 'Liste Principale' même sur les listes complémentaires.
  Désormais le libellé est identique à celui des autres pages. Ticket #7386.
  [atReal][Florent MICHON]


4.1.0-rc6 - 12/02/2014
----------------------

* Correctif : Le traitement d'export dématérialisé de la liste électorale
  pour la Préfecture n'affichait aucun message retour ni aucun fichier généré
  lors de la validation du bouton. Le problème provenait de PHP 5.3 qui ne
  récupérait pas correctement toutes les valeurs passées par le formulaire
  (POST) dans certains cas précis. Ici il ne récupérait pas le bouton dans
  le POST donc le formulaire n'était jamais validé. #7473
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Le traitement d'export dématérialisé de la liste électorale
  pour la Préfecture se déroulait autant de fois qu'il y avait de communes
  (ne concerne que le mode MULTI). #7474 [atReal][Florent MICHON]


4.1.0-rc5 - 12/02/2014
----------------------

* Réglementaire : Dématérialisation des listes électorales à destination de la
  Préfecture (plate-forme elistelec du ministère de l'intérieur).
  Ticket #7255. [atReal][Florent MICHON]

* Modification mineure : Ajout de la possibilité d'imprimer plusieurs
  cartes électorales en passant les différents identifiants d'électeurs
  dans l'URL du script d'édition des cartes électorales (pas interfacé).
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Les images dans les attestations sont d'une qualité très
  médiocre pour de l'impression. La modification apportée permet si on
  suffixe le nom du logo par '_dpi300' d'indiquer la résolution de l'image
  (par exemple pour 'logo_dpi300.png' => 300dpi ou pour 'logo_dpi150.png'
  => 150dpi). Ticket #7254. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Une erreur de base de données se produisait lorsque le lieu
  de provenance de l'électeur était UN TOM. L'erreur venait d'un nom de
  fichier mal orthographié et d'un problème de cast de l'identifiant du
  département. Ticket #7253. [atReal][Florent MICHON]


4.1.0-rc4 - 21/12/2013
----------------------

* Correctif : Les compteurs dans l'écran de révision électorale ne prenaient
  pas en compte que les mouvements d'inscription à effet Immédiat mais tous
  les mouvements d'inscription ce qui faussaient les chiffres d'un éventuel
  j-5. Ticket #7199. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : La mention "Ancien bureau" ne s'affichait pas de manière correcte
  sur l'édition pour la commission entre deux dates. Cette édition n'était pas
  basée sur le même script que les autres éditions du même genre (listing de
  mouvements) qui eux présentaient l'information (ancien bureau) d'une manière
  correcte. L'intégration a permis de corriger l'apparition des mouvements qui
  n’entraînaient pas de changement de bureau dans les éditions entre deux
  dates. Ticket #7012. [atReal][Florent MICHON]

* Réglementaire : Il est désormais possible d'inscrire un électeur qui n'aura
  pas 18 ans au 01/03 suivant la date de tableau en cours si le mouvement
  utilisé pour cette inscription est à effet 'Election'. Lors du traitement
  annuel, les mouvements à effet 'Election' ne sont pas appliqués même si ils
  concernent le tableau en question. En effet, ces mouvements ont vocation à
  être appliqués seulement à quelques jours de élections, ils devront donc être
  appliqués au J-5. Pour permettre de créer des mouvements 'temporaires', pour
  réaliser ces opérations, une date de validité à été ajouté sur le mouvement
  pour qu'il soit ou ne soit pas sélectionnable au choix de l'administrateur.
  Ticket #7198. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Problème de correspondance lors de la validation des radiations
  INSEE. Lors de la validation des radiations INSEE, la recherche de
  correspondance vérifie dans la liste électorale et dans les mouvements que
  le nom patronymique de l'électeur ou du mouvement correspond exactement
  (excepté les caractères accentués et les tirets) à celui reçu par l'INSEE
  et que la date de naissance soit identique. Le problème se situe sur les
  électeurs avec une apostrophe dans leur nom qui n'est pas reconnu car il
  peut être saisit dans l'application avec un espace ou un apostrophe et de
  même pour l'INSEE ce qui empêche la correspondance. Maintenant l'application
  fait abstraction de l'apostrophe de la même manière qu'il est fait
  abstraction des caractères accentués et des tirets. Ticket #7161.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Lors de la saisie d'un libellé de département de naissance,
  la saisie de 'OUC' et la corrélation donne le résultat 'BOUCHES DU RHONE'.
  Alors que lors de la saisie d'un libellé de lieu commune de naissance, la
  saisie de 'RLE' et la corrélation de donne aucun résultat alors que la
  saisie de 'ARL' donne le résultat 'ARLES'. Les deux modes de recherche
  ne'étaient donc pas cohérents. C'est désormais le second mode de recherche
  qui est appliqué sur les deux champs. Ticket #7154. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Lors du traitement de redécoupage électoral, la modification
  des inscriptions actives n'affectait pas les électeurs au bureau dans lequel
  ils devraient être inscrits. Ticket #7135. [atReal][Florent MICHON]


4.1.0-rc3 - 04/12/2013
----------------------

* Correctif : repositionnement de l'option "colonne unique dans la liste
  d'émargement" par défaut. La valeur par défaut avait été changé par erreur
  dans la version 4.1.0-rc1. Ticket #7133. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : problème de correspondance lors de la validation des radiations
  INSEE à cause des traits d'union corrigé. Ticket #7132.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : l'export TXT pour l'INSEE ne contenait pas de filtre sur la longueur
  des pays et les caractères accentués n'étaient pas traduits. Le fichier était
  donc rejeté par l'INSEE si il contenait des noms avec accents et/ou des noms de
  pays trop longs. Ticket #7130. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Lors de la corrélation de champs de formulaire l'événement
  'onchange' n'était pas déclenché. Modification du code pour rendre fonctionnel
  l'envoi d'événement pour tous les navigateurs (IE8 compris) afin de rendre la
  corrélation de champs fonctionnelle. Ticket #7015. [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : Lorsque le champ "refus" est à NON on peut renseigner le champ
  "motif du refus", cela n'est plus possible. Ticket #7014. [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : Dans les registres de procuration l'origine dépassait de sa colonne.
  Ticket #7013. [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : l'année sur la première page de la liste d'émargement n'était pas
  affichée. Ticket #7011. [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : dans l'export xml pour l'INSEE
  - Modification de l'enveloppe du fichier, le paramétrage des partenaires est
    obligatoire avant la génération d'un export INSEE.
  - Renseignement des dates d'inscriptions et radiations
  - Suppression (mise en commentaire) de la balise concernant le consulat car
    pas de données dans openelec.
  - Modification de l'ordre des champs d'adresses.
  - Chaque attribut xml:id contient maintenant des valeurs aléatoires unique.
  - Les informations date de saisie et gestionnaire n'apparaissent plus dans les
    balises d'avis.
  - Le code commune n'est plus affichée si la localité est hors france.
  - notice PHP car l'élément autreMotif était mal récupéré, la récupération de
    cette valeur est corrigé.
  Ticket #7010. [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : augmentation du temps d'exécution pour les traitements de
  statistiques. Ticket #6995.
  [atReal][Mairie d'Arles][François RAYNAUD][Florent MICHON]

* Correctif : dans certaines anciennes versions du logiciel les code
  département 972 et 973 étaient inversés. La mise à jour met à jour ces
  informations dans la base. Ticket #6983. [atReal][Thierry BENITA]

* Correctif : le listing des électeurs en bureau forcé n'était possible
  sur aucun des écrans du logiciel. Ce point a été corrigé par l'ajout de la
  possibilité de rechercher la valeur 'Oui' ou 'Non' sur le champs
  bureau forcé dans le listing de consultation des électeurs. Ticket #6951.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : la page de garde de l'édition de la commission par bureau, ne
  présentait pas le numéro du bureau et mettait le nombre d'électeurs à 1.
  Le problème a été corrigé. Ticket #6927. [atReal][Florent MICHON]

* Mise à jour de la version du framework openmairie_exemple en 4.1.8.
  [atReal][Florent MICHON]


4.1.0-rc2 - 24/09/2013
----------------------

* Correctif : La corrélation des lieux de naissance dans les formulaires de
  mouvements ne fonctionnait pas de manière correcte. Les vérifications n'étaient
  pas exhaustives et pouvaient laisser passer des erreurs de saisie. L'aide à la
  saisie a également était modifiée en conséquence. [atReal][Florent MICHON]

* Mise à jour de la version du framework openmairie_exemple en 4.1.7.
  [atReal][Florent MICHON]


4.1.0-rc1 - 20/09/2013
----------------------

* Mise à jour de la version du framework openmairie_exemple en 4.1.6.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : La corrélation d'un électeur dans les formulaires de saisie des
  'mairie europe' et des 'centre de vote' par l'identifiant de l'électeur
  produisait une erreur de base de données. Le problème est corrigé.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Toutes les validations de radiation INSEE qui provenait d'une page
  du tableau des radiations INSEE supérieure à la première page n'affichait
  aucun résultat à cause du passage d'un mauvais paramètre de pagination. Le
  paramètre de pagination a été initialisé correctement.
  [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration : Suppression de la vérification sur le prénom pour la validation
  des radiations INSEE. La validation se fait désormais uniquement sur le nom et
  la date de naissance. [atReal][Florent MICHON]

* Fonctionnalité : Ajout d'une édition PDF permettant de lister toutes les voies
  qui ne sont affectées à aucun découpage. [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration : Modification de l'écran du module redécoupage pour permettre
  de lancer un traitement qui supprime les électeurs en bureau force si ils
  ont une entrée dans le découpage qui correspond à leur affectation ainsi qu'un
  traitement qui permet de calculer un découpage automatique simple.
  [atReal][Thierry BENITA][Florent MICHON]

* Correctif : Remise en fonctionnement du traitement de redécoupage électoral.
  [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration : Modification de l'écran du module redécoupage pour permettre
  l'affichage d'une simulation du découpage (nombre d'électeurs avant et après
  le redécoupage). [atReal][Thierry BENITA][Florent MICHON]

* Fonctionnalité : Ajout d'une édition PDF permettant de lister le paramétrage
  du découpage électoral de la commune. [atReal][Florent MICHON]

* Fonctionnalité : Ajout de la possibilité de saisir la profession et un
  éventuel motif de dispense pour les jurés d'assises. [atReal][Nicolas HAYE]

* Fonctionnalité : Ajout de l'image contenant la signature du maire ainsi que
  le tampon de la mairie aux listes d'émargement. [atReal][Nicolas HAYE]

* Fonctionnalité : Ajout de courriers de refus pour chaque catégorie de
  mouvement, cette fonctionnalité est optionnelle. [atReal][Nicolas HAYE]

* Fonctionnalité : Ajout d'une gestion de membres pour les commissions ainsi que
  de la possibilité de générer un courrier de convocation avec un message
  personnalisable à chaque envoi. [atReal][Nicolas HAYE]

* Fonctionnalité : Si une procuration est refusée elle n'est plus affichée dans
  la liste d'émargement ni dans la liste des procuration ni le registre des
  procurations après le traitement élection, un lien vers le courrier de refus
  est disponible sur chaque ligne de procuration refusée. [atReal][Nicolas HAYE]

* Fonctionnalité : Ajout de la génération d'un export de mise en concordance
  INSEE. [atReal][Nicolas HAYE]

* Correctif : Modification de la génération de pdf afin qu'ils affichent des
  caractères dans l'encodage utf-8. [atReal][Nicolas HAYE][Florent MICHON]


4.0.0 - 11/07/2013
------------------

* Correctif : remplacement de l'utilisation de la fonction ereg dépréciée
  par la fonction preg_match.
  [atReal][Mairie d'Arles][François RAYNAUD][Florent MICHON]

* Mise à jour de la version du framework openmairie_exemple en 4.1.5.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : ajout d'un lien pour pouvoir éditer les nouvelles cartes
  électorales lors du traitement annuel du 28/02 dans l'écran de révision
  électorale. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : ajout du lien entre les séquences et leur champs respectifs dans
  la base de données. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : correction d'une erreur de base de données lors de la validation
  de la requête mémorisée "electeur_numero_electeur" sans saisir de valeur dans
  le formulaire. [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc11 - 04/12/2012
-----------------------

* Correctif : Suppression d'une notice concernant la variable de session niveau
  qui n'était pas initialisée. Cette erreur n'impliquait aucune incidence dans
  le fonctionnement de l'applicatif mais produisait une notice au moment du
  login de l'utilisateur. [atReal][Florent MICHON]

* Mise à jour de la version du framework openmairie_exemple en 4.1.3.
  [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration : ajout d'un favicon.ico à la racine du logiciel pour éviter
  une erreur "File does not exist" sur certaines configurations apache.
  [atReal][Florent MICHON][Thierry BENITA]

* Amélioration : jurées d'assise - l'export CSV s'ouvrait dans un onglet ;
  il s'ouvre désormais dans la même fenêtre.
  [atReal][Florent MICHON][Thierry BENITA]

* Correctif : filtrage sur la collectivité lors du tirage au sort des jurées
  d'assise, pour les traitements, affichages, éditions et exports.
  [atReal][Florent MICHON][Thierry BENITA]

* Correctif : modification de la recherche liée (combo) :
  Un message d'erreur apache était déclenché, sans que cela
  ne perturbe l'utilisation du logiciel
  [atReal][Florent MICHON][Thierry BENITA]


4.0.0-rc10 - 28/06/2012
-----------------------

* Correctif légal : gestion de la liste préparatoire des jurés d'assises par
  canton. [Mairie de Dreux][atReal][Florent MICHON]

* Mise à jour de la version du framework openmairie_exemple en 4.1.2.
  [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc9 - 22/06/2012
----------------------

* Correctif légal : suppression du numéro d'ordre dans la liste et ajout de la
  nationalité sur la carte électorale pour les électeurs des listes
  complémentaires. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : correction orthographique dans le tableau d'affichage des
  procurations ('mandat' est remplacé par 'mandant'). [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : sur la liste d'émargement, si la procuration entrait sur trois
  lignes, il manquait quelques caractères à cause d'un mauvais positionement
  dans la requête. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Depuis l'écran de la révision électorale, les éditions des
  étiquettes des tableaux des additions ne filtraient pas les jeunes sur la
  date de tableau et la date de traitement. Désormais le cas est bien pris en
  compte. [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc8 - 25/04/2012
----------------------

* Correctif : Lors de la modification d'un mouvement de modification en passant
  par le menu "Consultation -> Modification", le numéro d'ordre de l'électeur
  était positionné à 0 désormais le cas est bien pris en compte.
  [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc7 - 16/04/2012
----------------------

* Fonctionnalité : gestion de la carte en retour dans la fiche de l'électeur.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : sur la liste des procyrations par bureau de vote seule la fin de
  validité des procurations était affichée ce qui était source d'erreurs.
  [atReal][Florent MICHON]

* Fonctionnalité : lorsque le paramètre de liste d'émargement sur deux tours
  est activé, alors le traitement de l'élection permet de sélectionner deux
  tours pour la validité des procurations. Les procurations liées à un électeur
  en centre de vote et ou mairie europe actif ne sont plus affichées sur la
  liste électorale. Les dates de validité sont désormais affichées.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : repositionnement à la veleur par défaut du paramètre de tri de
  la liste d'émargement par ordre alphabétique. [atReal][Florent MICHON]

* Cadre légal : Modification de la mention de centre de vote et ajout de la
  nationalité sur la liste d'émargement pour les listes complémentaires.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Le traitement de l'élection échouait suite à une chaine non
  échapée dans la requête. La requête (update) se fait désormais grâce à l'outil
  d'abstraction qui réalise correctement l'échappement. [atReal][Florent MICHON]

* Cadre légal : Ajout de la possibilité de traiter les mouvements à effet
  Election ainsi que de traiter les mouvements de modification à effet Immédiat.
  Uniformisation des traitements annuel et j5 et simplification de ces
  traitements par la concaténation des différentes éditions de récapitulatif.
  Possibilité de faire ces éditions après traitement via le menu
  'Edition -> Révision électorale'. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : L'édition des tableaux pour la commission ne fonctionnait pas en
  mode édition commission. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Dans le traitement multi, les paramètres n'étaient pas transmis
  à la classe de traitement. [atReal][Florent MICHON]

* Coding : Initialisation de variables non initialisées dans l'édition des
  tableaux pour la commission. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Nouvelle gestion de l'édition des cartes électorales pour
  permettre l'édition des nouvelles cartes électorales pour chaque traitement
  via le menu 'Edition -> Révision électorale'. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Ajout de l'identifiant de l'electeur dans le message d'erreur
  du traitement de la carte en retour. [atReal][Florent MICHON]

* Coding : Suppression de code déprécié. [atReal][Florent MICHON]

* Correction des requêtes comprenant des tests sur la situation pour prendre en
  compte le cas ou la valeur est NULL. [atReal][Florent MICHON]

* Correction de deux variables non initialisées dans l'écran de révision
  électorale. [atReal][Florent MICHON]

* Mise à jour de la version du framework openmairie_exemple en 4.1.0.
  [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc6 - 22/03/2012
----------------------

* Ajout d'une fonction de retraitement des accents dans toutes les requêtes
  qui effectuent un tri sur le nom et/ou le prénom d'un utilisateur pour
  corriger les tris aléatoires. [atReal][Florent MICHON]

* Correction de l'entête de fichier envoyé lors du téléchargement de fichiers
  csv pour forcer le download. [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc5 - 12/03/2012
----------------------

* Correction de la prise en compte des mentions de centre de vote et mairie
  europe. [atReal][Florent MICHON]

* Ajout de l'impression d'etiquettes pour les tableaux des additions.
  [atReal][Florent MICHON]

* Ajout de la signature du maire et du cachet de la Mairie via une image sur la
  carte d'électeur. (Carcatéristiques de l'image : 298px*79px 28mm*105mm
  ../trs/signature-carte-electeur.png). [atReal][Florent MICHON]

* Ajout de la nationalité sur les listes électorales pour les listes
  complementaires. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif du bug dans l'édition du tableau rectificatif.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif dans l'export prefecture Reqmo. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif dans le récapitulatif du tableau rectificatif.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif du bug dans l'édition du tableau des additions et des cinq jours.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correction du bug de division par zero dans les statistiques.
  [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc4 - 27/02/2012
----------------------

* Ajout d'un nouveau tableau de bord pour visualiser les chiffres de la révision
  electorale et éditer les tableaux rectificatifs. [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration de la fiche électeur. [atReal][Florent MICHON]

* Insertion des "séquences" pour les numéros d'ordre des électeurs si elles
  n'existent pas au moment de la refonte. [atReal][Florent MICHON]

* Correction de la civilité Monsieur : remplacement de Mr par M. qui est
  l'abréviation correcte. [atReal][Florent MICHON]

* Homogénéisation des quatre scripts de génération d'étiquettes et ajout du
  paramétrage du format de ces étiquettes dans le fichier dyn/var.inc.
  [atReal][Florent MICHON]

* Suppression de l'affichage du canton sur la carte électorale comme demandé
  par la Préfecture. [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration de l'affichage de l'adresse sur la carte électorale.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif: le contenu du mail de notification de génération des documents
  dans le mode multi collectivités est désormais au format HTML.
  [atReal][Florent MICHON]

* Ajout d'une reqmo (export_prefecture) permettant d'exporter la table electeur.
  La particularité de cet export est qu'on ne choisit pas les champs pour
  l'adresse : si l'électeur a une adresse dans la commune c'est celle-ci qui
  apparaît, si l'électeur a une adresse de résidence c'est celle-ci qui
  apparaît. [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration de la reqmo (liste) pour qu'elle soit multi et qu'elle contienne
  plus d'informations sur l'electeur. [atReal][Florent MICHON]

* Ajout d'un reqmo permettant d'exporter la table collectivite et ajout d'un
  filtre possible sur les collectivités si on se trouve en mode multi ou non.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Ajout du filtre sur la collectivité pour le registre des
  procurations. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Bug lors de la saisie d'une apostrophe dans les champs de combo.
  [atReal][Florent MICHON]

* Ergonomie : Ajout de messages d'avertissement sur le tableau de bord si la
  date de tableau n'est pas à une date plausible. [atReal][Florent MICHON]

* Ergonomie : Ajout des attestations de modification et de radiation dans
  la fiche de l'électeur et dans l'écran de retour après la saisie d'une
  modification et d'une radiation. [atReal][Florent MICHON]

* Ajout du système de correspondance avec les motifs de radiation envoyés par
  l'INSEE. [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration de la lisibilité dans les tableaux avec l'alignement à gauche du
  texte. [atReal][Florent MICHON]

* Ajout de la possibilité de recherche sur le bureau dans la consultation de la
  liste électorale. [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration de l'affichage du tableau de paramétrage des mouvements.
  [atReal][Florent MICHON]

* Lors de la saisie d'un mouvement dans une liste complémentaire la nationalité
  française n'est plus sélectionnée par défaut pour éviter des erreurs de
  saisie. [atReal][Florent MICHON]

* Amélioration de l'édition des tableaux rectificatifs, des tableaux des
  cinq jours et des tableaux des additions pour les jeunes de 18 ans.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Ajout de l'attribut _blank sur les liens permettant de
  télécharger des fichiers pdf et txt pour les traitements et statistiques
  multi. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Initialisation d'une variable dans l'édition multi du tableau de
  la commission pour ne pas avoir des pages de bureau vides. [atReal]
  [Florent MICHON]

* Correctif : Ajout du filtre sur la liste pour la statistique de saisies
  pour le mode multi-collectivités. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Ajout du filtre sur la liste pour la statistique de doublons
  sur l'écran de traitement de fin d'année. [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc3 - 09/12/2011
----------------------

* Correctif : les attestations en mode multi collectivités n'étaient pas
  filtrées correctement sur la table bureau. [atReal][Florent MICHON]

* Ajout d'entêtes HTTP spécifiques pour que les fichiers puissent être
  téléchargés sur le navigateur IE8. [atReal][Thierry BENITA][Florent MICHON]

* Ajout d'une option permettant de choisir si les codes voie sont automatiques
  ou non. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : ajout de droits d'accès pour autoriser un utilisateur à éditer
  la liste des voies en pdf. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : ajout de droits d'accès pour empêcher une commune multi d'ajouter
  des voies si elle n'a pas sélectionné une collectivité d'abord. [atReal]
  [Florent MICHON]

* Mise à jour de la version de la librairie openmairie en 4.1.0-rc7.
  [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc2 - 09/11/2011
----------------------

* Ajout du support mail avec la notification par mail pour la multi-collectivité
  et la possibilité de réinitialiser le mot de passe. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Ajout de la permission manquante inscription_office_valider qui
  empêchait l'accès au formulaire de validation des inscriptions d'office.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : L'édition des étiquettes des inscrits d'office INSEE ne prenait
  que les 5 dernières lignes sur 6 de l'adresse de l'inscrit. Pour certaines
  communes l'INSEE ne "tasse" pas l'adresse vers le bas comme ceci est écrit
  dans les spécifications du fichier. De ce fait le nom stocké dans la première
  ligne de l'adresse n'apparaissait pas sur les étiquettes. [atReal]
  [Florent MICHON]

* Correctif : Ajout d'une limite lors du remplissage du champ observation
  du formulaire de validation d'inscription d'office sinon la valeur maximum
  du champs pouvait être dépassée et provoquait une erreur de base de données.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Amélioration de l'affichage de l'historique d'un électeur.
  [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Ajout de l'attribut target blank sur les liens vers des fichiers
  pdf pour ne pas les ouvrir dans la fenetre courante du navigateur mais dans
  une nouvelle fenetre ou un nouvel onglet. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Correction du bug 4165 de l'outil de suivi de bugs
  de la forge adullact.net. L'édition des électeurs par découpage
  n'affichait pas l'ensemble des électeurs du découpage. La
  requête de recherche des électeurs a été modifiée en conséquence.
  [atReal][Romain BEYLERIAN][Pierre VIVER]

* Correctif : Ajout d'un filtre sur la collectivité lors de l'édition
  des électeurs par voie et par découpage. [atReal][Romain BEYLERIAN]
  [Florent MICHON]

* Correctif : Ajout du lien vers l'édition des électeurs par découpage
  dans l'onglet découpage du formulaire de modification d'une voie.
  [atReal][Romain BEYLERIAN]

* Mise à jour de la version de la librairie openmairie en 4.1.0-rc6.
  [atReal][Florent MICHON]

* Mise à jour de la version du framework openmairie_exemple en 4.1.0-rc5.
  [atReal][Florent MICHON]


4.0.0-rc1 - 07/10/2011
----------------------

* Ajout du support d'annuaire avec gestion de la synchronisation des
  utilisateurs avec un annuaire et authentification depuis cet annuaire.
  [ALGEBRICS][atReal][Florent MICHON][Romain BEYLERIAN]

* Fonctionnalité : Ajout du support de la multi-collectivité permettant la
  gestion par un conseil général des listes électorales de plusieurs communes.
  [atReal][Conseil Général de la Moselle][Florent MICHON][Joël POIRIER]
  [Romain BEYLERIAN]

* Ergonomie : Changement du menu, par un menu jquery, adapté au profil de
  l'utilisateur et reversement de toutes ces améliorations au projet openMairie
  et openmairie_exemple. [atReal][Florent MICHON]

* Ergonomie : Refonte du tableau de bord. [atReal][Florent MICHON]
  [Thierry BÉNITA]

* Coding : Nettoyage de code, suppression d'élements non utilisés,
  re-structuration du code, ajout de commentaires dans le code, intégration des
  librairies dépendantes dans l'application et reversement de toutes ces
  améliorations au projet openMairie et openmairie_exemple. [atReal]
  [Florent MICHON]

* Fonctionnalité : Amélioration du module INSEE avec prise en charge du format
  XML (nouvelle norme de l'INSEE pour ses transferts), et ajout de la
  possibilité d'importer les radiations depuis le fichier radiations envoyé par
  l'INSEE. L'ancien format TXT reste valide. [Adrien PENNEC][atReal]
  [Jean-Yves LAUGIER][Florent MICHON]

* Correctif : Ajout d'une vérification côté client et côté serveur pour empêcher
  la saisie d'un caractère non numérique dans le numéro d'habitation du
  formulaire d'inscription et de modification. [atReal][Florent MICHON]

* Fonctionnalité : MULTI - Ajout de l'export des données d'une commune au
  format SQL pour import dans une nouvelle installation openElec permettant à
  une commune actuellement gérée par un Conseil Général de reprendre en interne
  la gestion des élections. [atReal][Conseil Général de la Moselle]
  [Jean-Yves LAUGIER]

* Ergonomie : Si aucun numéro habitation n'est saisi dans le formulaire
  d'inscription ou de moficiation d'un électeur alors la valeur 0 est
  automatiquement enregistrée. [atReal][Conseil Général de la Moselle]
  [Florent MICHON]

* Ergonomie : Remplissage du champ identifiant du formulaire d'ajout de
  voie par la dernière valeur de la table incrémentée. [atReal]
  [Conseil Général de la Moselle][Jean-Yves LAUGIER]

* Fonctionnalité : Il est possible de modifier le libellé d'une voie, tous les
  électeurs et mouvements de cette voie verront alors le libellé de leur adresse
  mis a jour. [atReal][Florent MICHON]

* Fonctionnalité : Ajout d'une fiche électeur, avec historique des mouvements
  et actions rapides depuis la fiche permettant une visualisation beaucoup plus
  "métier" de l'électeur. [atReal][Florent MICHON]

* Coding : Ajout d'un fichier .htaccess avec la propriete "Deny from All"
  dans tous les répertoires non accessibles directement par le navigateur.
  [atReal][Florent MICHON]


3.02 - Unreleased
-----------------

* Fonctionnalité : Augmentation des valeurs maximum pour les numéros
  d'habitation dans le formulaire de découpage pour permettre aux zones rurales
  dans lesquelles le numéro d'habitation correspond à la position en mètre
  dans la voie d'utiliser le découpage. [François RAYNAUD][Mairie d'Arles]

* Coding : Compatibilité avec PostGreSQL version 8.3 et PHP 5. [atReal]
  [Florent MICHON][François RAYNAUD][Mairie d'Arles]

* Fonctionnalité : Ajout du module Mairie Europe permettant la saisie et la
  gestion, pour les élections européennes, d'électeurs étant inscrit dans
  des mairies européennes, ce qui implique l'inscription sur la liste
  d'émargement d'une mention. [atReal][Florent MICHON]

* Fonctionnalité : Ajout d'une édition supplémentaire permettant d'imprimer
  les étiquettes de tous les électeurs en centre de vote. [atReal]
  [Florent MICHON]

* Correctif : Ajout de la possibilité pour un électeur de donner procuration à
  un électeur d'une liste différente. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Ajout de l'information sur la nationalité de l'électeur sur
  la liste d'émargement pour les listes complémentaires. [atReal]
  [Florent MICHON]

* Correctif : Sur le formulaire de modification d'un électeur, seules les
  informations concernant les cartes en retour et le jury étaient modifiables.
  Désormais les informations concernant l'adresse de résidence le sont aussi.
  [Pierre VIVER]

* Fonctionnalité : Ajout de la possibilité de faire un export de la liste de
  toutes les voies avec l'association à chaque bureau (représentant la table
  de découpage électoral). [François RAYNAUD][Mairie d'Arles]

* janvier 2008
pdf/barcode.php
erreur avec easy.php configuration de base
error_reporting = E_ALL
FPDF error: Not a PNG file: http://localhost/openelec/openelec/trunk/pdf/barcode.php?type=C39&code=3&height=10&readable=N&showtype=N
Solution temporaire:
- changer le parametre error_reporting dans php.ini
- ne pas activer le code barre dans var.inc:  $code_barre = false;



(bug) init.sql fr 22/06/2009
deplacer les contraintes mairie_europe car erreur sql en initialisation de base



77 (bug) pdf_carteelecteur.inc
sortie carte nouveaux electeurs
doublon sur 2 tableaux 2008 et 2009 si 2008 non archive
restrictiuon requete au tableau 2009 mvmt



66 (bug) dateelection dans init.sql
\data\pgsql\init.sql

3.01 - 29/05/2008
-----------------

******************************************************
ATTENTION : Il faut saisir dans collectivite le champ dateelection pour :
- la prise en compte dans les mentions (date par defaut)
- la liste des procurations par bureau
******************************************************

(+) liste procuration en fonction des dates -> saisir la date en collectivite
- saisie date election
sql/pgsql/collectivite.inc
sql/pgsql/collectivite.form.inc
obj/collectivite.class.php
- date par defaut traitement mention
trt/mention.php (dateelection par defaut)
- prise en compte de la dateelection dans listeprocuration (edition par bureau)
pdf/listeprocuration.php
sql/pgsql/pdf_listeprocuration.inc

(+) numero electeur du mandant et mandataire (arles)
pdf/listeprocuration.php
sql/pgsql/pdf_listeprocuration.inc

* Correctif : Suppression du bug d'internet explorer 6 ne permettant pas de
  télécharger une édition pdf en https. [atReal][Florent MICHON]

* Correctif : Protection contre l'injection SQL dans le formulaire de login.
  [Jean-Louis BASTIDE][Mairie d'Arles]

(+) (29) Fevrier 2008 Etat a la commission de fin d annee
/dyn/var.inc    =>  $sans_modification=true;
si true = que les modifications de changement de bureaux [arles]
sinon : toutes les modifications
/pdf/commission.php
/pgsql/pdf_commission.inc

(+) (46) 6 mars 2008 modification :
- sql/pgsql/liste_centrevote.inc->ajout champs sexe apres nom prenom
- sql/pgsql/liste.reqmo.inc -> ajout code_bureau

(bug) (46) 7 Mars 2008 verification buggee
/trt/stats_mention_verification.php
/sql/pgsql/stats_mention_verification.inc

(bug) (47) 8 mars 2008 recherche liste electorale par date de naissance [ATREAL]
Bug sur la recherche electeur par date corrige :
probleme sur le format jj/mm/aaaa ou aaaa-mm-jj
/scr/electeur.php [branche ATREAL : Fri Jan 11 16:21:42 2008 UTC]

(+) 15 Mars 2008
suppression centre de vote si pas de mention centre de vote
pdf/listeemargement.php

(+)(41) attestation electeur [ATREAL] => 49
dyn/varetatpdf.inc
sql/pgsql/attestationelecteur.etat.inc
sql/pgsql/consult_electeur.inc

(+)(51) 07 Avril 2008
code_bureau dans sql/pgsql/mouvement.reqmo.inc

(33) Ajout du libelle de la liste e la place de
LISTE PRINCIPALE sur la premiere page de l'edition
pdf/commission.php

(36) Modification probleme numero_bureau + commission 2 dates bug IE7
pdf/commission2dates.php

(+) stats centre de vote : sexe [arles + atreal]
trt/stats_centrevote_sexe_bureau.php
sql/pgsql/stats_centrevote_sexe_bureau.inc
scr/statistiques.php
* requete
sql/pgsql/centrevote.reqmo.inc

(+)(35) traitement "epouse" sur carte electeur et etiquette
si femme mariee et nom usage = 'epouse'
si homme ou si femme non mariee et nom usage = ' - '
sql/pgsql/pdf_carteelecteur.inc
sql/pgsql/pdf_etiquette.inc

(+) /pdf/commission.stat.php
presentation : dernier tableau

(bug) (36) changement d adresse avec changement de bureau + retour au bureau d origine
un electeur change de bureau -> modification adresse avec changt bureau
ensuite modification du mouvement qui revient dans son bureau d origine
lors du traitement l electeur  prend le numero temporaire 9xxx  et il n est pas calcule un nouveau numero
obj/mouvement.class.php (changeradresse)
obj/modification.class.php

* Fonctionnalité : Ajout d'un état de statistiques représentant les inscriptions
  d'office par sexe. [François RAYNAUD][Mairie d'Arles]

* Fonctionnalité : Ajout d'un traitement de changement des dates de validité
  pour tous les électeurs en centre de vote en saisissant uniquement la date de
  début (la date de fin est calculée automatiquement 10/03/n -> 09/03/n+1).
  [atReal][François RAYNAUD][Mairie d'Arles]

(bug) saisieelecteur lien pagination
obj/electeur.tab.class.php


3.00 - 03/01/2008
-----------------

2.03 - Unreleased
-----------------

*** arles ***

- amelioration
* test mouvement triggerajout : eviter doublon modification et radiation
* requette de verification procuration : patch version 2.02-1

bugs
* trt/refonte.php : debug numero_bureau
* requete doublon
* epurationprocuration.php: affichage epuration date comprise



2.02 - 16/02/2007
-----------------

- modification arles
* combo : dyn/comboaffichage.inc
* trt/mouvement_entre2dates.php
* sql/pgsql/trt_traitement_entre2dates.inc
* obj/param_mouvement.class.php : parametrage insee 1,2,8 au lieu de 2,3,8
* recherche inscription : ordre de presentation

- modification ATREAL
* var.inc et cnen.php remettre la variable repertoire pour tedeco
    parametrage du retour chariot
    parametrage du repertoire
* hebergement mutualise (var.inc  / multihome)
* parametrage de repertoire (var.inc) : tmpdir, tmpurl , pdfdir , pdfurl, chemincnen
* sql/pgsql/trt_traitement_entre2dates.inc : par bureau
* page de garde: etat commission
* etat commission entre deux dates, sur la base de l'etat annuel
* prise en compte des cas de personnes ayant un nom d'usage, mais qui ne sont pas des femmes mariees
* deux nouveaux etats de statistiques

correction bug atreal
* affichage des PDF avec les nouvelles versions d'IE (>6.0)
* integrite referentielle procuration / electeur
* affichge du nom d'usage en lieu et place du nom sur les ?tiquettes si pr?sent


2.01 - 27/10/2006
-----------------

*


2.00 - 06/06/2006
-----------------

*


1.03 - 23/10/2005
-----------------

*


1.02 - 26/07/2005
-----------------

*


1.01 - Unreleased
-----------------

*


1.00 - Unreleased
-----------------

*
